梁卓偉：「零入境」是防疫最好做法

港大醫學院院長梁卓偉在本台節目表示，本港開始出現本地感染個案，明顯出現人傳人，但不等如疫情會持續或擴大， 希望政府盡早找到患者的緊密接觸者，隔離或即時醫治，減低傳播風險。他又形容今次的病毒比沙士狡猾，沙士病毒一般會在7至10日才開始提高傳播率，但新型冠狀病毒在病發初期或病徵輕微時已開始傳播，更有隱形患者，認為更難阻擋傳播。

梁卓偉說，減低傳播風險最安全做法是零入境，如果未能做到零入境，都要有隔離措施，首選是設立隔離營，家居隔離的效果未必最好。他又強調沒有酒店適合作隔離，因為酒店的窗戶大多無法打開，中央冷氣亦欠空氣流動。他又指，現時社會撕裂下，希望可發揮港人精神，捱過這關。對於星夢郵輪的情況，梁卓偉指船上好可能出現超級傳播者，最理想做法是船上的所有人都要做檢測。

而家先講 社區爆發咗喇
有人死你哋要負責

屌你係林鄭面前又成隻死狗咁

專家食屎啦 個食相肉酸到

根本呢隻病傳染性高到痴咗線
就算陌生人社會距離 遊輪呀伯一個人可以感染最少60人
基本上 社會唔係完全停止運作兩三星期 冇乜可能停到

成個禮拜前都講左好耐

好含糊咁囉 咩一定要做 睇吓點做 ...

罷左咁耐工先講呢D野,梁卓偉訓撚左成個星期?

呢條世界仔真係應該直接無視佢

梁卓偉條死pk

梁卓偉會係其中一個千古罪人

遲到

其他4個專家都垃圾
口話封關 777唔封又繼續留係小組入面
根本4個專家都係戰犯
連登仔之前仲吹奏袁佢地

呢班狗官害死咁多香港人但完全唔使負責

唔停工停市都唔得啦, 你根本唔夠口罩應付外出需求

院長個位唔啱梁卓偉
榕樹頭擺張凳做講故佬啱d

是其是非其非，佢講咗句戴罩講唔到嘢唔代表佢乜都會9up當秘笈

哦

擦鞋狗梁卓偉 唔好諗住翻身

要零入境同驅逐出境

垃圾，奶完共宜家黎扮聖人？

點解要引號個零入境？
即係假嘅？

政府叫你唔駛驚冇事 傳染性唔高
賤種老細叫你信政府
照常生活得㗎啦